[平行時空]一個武警在武漢的日記

同步在紙言連載

一個武警在武漢的日記
作者：武警93師第277團下士 李小強

2019年12月10日 8:00 福建莆田市武警基地
聽說最近湖北省武漢市的事態逐漸惡化，經常疑似肺炎的事件，根據<武漢日報>報導----通過8名醫護人員分析很有可能是某種國家級研發的致命病毒的擴散...不過國家最可信的報紙<人民真理報>已經馬上辟謠，並且馬上捉了那8個別有用心的黑醫護，他們馬上反思已過並停止違法行為。國家辦事真的有效率，能活在中國真的是我的福氣。

咱們福建這邊對武漢的情況都沒有特別關注，部隊的兄弟都是只關心吃太二、酸魚、海底撈、上淘寶購物、有沒有妹子把。正所謂民以食為天，西方的民煮和鼓油是不適合中國人的。

12月13日 11:00 福建莆田市武警基地
下星期武警的領導會來巡察，部隊的長官為了媚上和奉承領導於事馬上向我們下達了集訓的命令---------背誦《習近平新時代中國特色社會主義思想》和摺被子的訓練。我心裡不明白為什麼摺被摺得起角會有助打仗作戰嗎? 不過這些說話我當然不會說出口。要知道部隊幹部和領導始終很重視軍中對摺被和背誦習主席思想的訓練，獎懲分明，如果背不出輕則不能升職，重則會調到偏遠艱苦地區參軍。媽的，老子不想到內蒙吃草。

有人整咗個MODEL，預計咗2月尾會有幾多確診者，睇完吓你一跳。

12月16號 21:00 武警基地士官宿舍
果然不出我所料，摺被的訓練異常的艱苦!!!但大多數人都在堅持著，我看見同部隊的隊友吳愛國用了90秒的時間就完成了一個呈90度的被。我心想這是如何完成的。瘋了瘋了...我因為未能在限時內完成摺被的訓練被幹部找到辦公室好好訓示了一番。最後我給了排長一盒價值15元的黃鶴樓香煙才能告一段落。操你媽，真會搶錢...

12月18號 22:00 武警基地士官宿舍
經過黨委主持的習主席思想指導訓練後，我深深感受到自己要當一個為人民服務的好武警，永遠把人民對美好生活的嚮往作為奮鬥目標，不要受網上謠言誤導成為外國反華勢力利用的棋子。在微博開始很多武漢人說在華南海鮮城吃完野味之後就開始生病，有小道消息說他們是患上了不明肺炎，但這些評論很快就消失不見了。

肺炎只是黑煤炒作

12 月28號18:00 福建莆田市武警基地
部隊中有數名兄弟在農田和森林抓了數隻竹鼠、土撥鼠、海狸鼠、狐狸。他們說要紅燒來好好弄一餐野味大餐來吃。我們連隊有很多人都吃了，事後還上載了到微信群。這好像不吃就是很奇怪一樣，但我接受不到食老鼠。真嘔心...難道他們不知道野味是很多細菌?

1月1號 21:00 武警基地士官宿舍
聽說武漢市政府把華南海鮮城都關閉。<人民真理報>的記者訪問店主，他們都說相信政府，沒事兒的。在我看來都是部份別有用心的媒體炒作新聞。我和部隊的戰友說起武漢的事，他們都表示這是小問題，不用怕。我們的副排長蘇虎說:「咱們只要聽黨話、跟黨走，黨會保護我們的!」大家都深表認同。他們又並表示每天都進食燒艾草、削皮的生蘿蔔和板藍根都可以對抗肺炎。

1月11號 14:00 福建莆田市武警基地
部隊難得有日常訓練進行，訓練地點包括了模擬的城鎮和房屋。但長官訓練我們的課程竟然是使用電擊棍、警棍等低傷殺力武器以及如何最有效抬走人，和我本來估計的訓練內容相距甚遠。新聞聯播表示武漢市內有41人感染新型肺炎，當中有1人死亡。看來肺炎有擴散的現象，但我相信黨和政府會順利打好這場武漢肺炎的攻堅戰。

1月20號 19:30 福建莆田市武警基地
我們團團長毛澤西上校召集了所有士兵集結，他宣佈因為武漢出了情況，國家要求93師和126師大部馬上開赴武漢增援。在作戰大會上領導說上級要求任務一切都要保密，不得外洩，所以任務內容暫時隻字不提，但領導十分重視是次的任務，並表示我們如果在任務中表現好可以獲得機會晉升，還有特別的獎金，這對我們基層的官兵來說是十分吸引。對我來說能在退役前升個上士已經萬幸了，毛上校表示這是我們為報效祖國的機會，我看部隊的兄弟大多都被這個獎勵吸引了，紛紛都磨掌擦拳。

部隊明天清晨便要起程出發，我們在微博只知道武漢市有零星的人感染了肺炎，但這些人都沒有到過華南海鮮城。貼文很快就刪了，但國家說不會人傳人的嘛，那他們怎麼可能患上肺炎?真奇怪。

1月21號 06:00 福建莆田市武警基地

我們拾好行裝後便馬上乘我們國家的驕傲－－－高鐵和諧號出發到武漢。在臨出發前，部隊幹部向我們所有士兵都派發了5個「救救」外科手術口罩以及1個「中心」牌子出品的雙黃白蓮蓉月餅。幹部向我們宣稱「救救」口罩是採用國家最先進的納米技術製成，為方便武警同志作戰用而研發的超輕型口罩。而「中心」的雙黃白蓮蓉月餅則是著名的愛國愛港企業，當中的雙黃有助加強人類免疫力，有助抑制肺炎。在收到物資的時候，部隊很多戰友因為感受到國家的重視而感動落淚。在當時只有五度的環境，我的身體是特別冷的。但當我在接過物資時，我可以感覺到習主席給予我們的溫暖，在拿過太陽光能穿透的「救救」口罩時，國家的溫暖就一下子傳遞到我的全身，都不冷了。

1月21號 08:00 福建莆田市武警基地武器庫

在武警中的慣例非當值的士兵是不能領有槍械的。所以我們部隊的成員在出發前開始到武器庫統一分發武器和彈藥，我獲分配了一把95式步槍、刺刀、7個30發彈匣和一枝電擊棍，我的部下好爽獲分派一枝05式消聲衝鋒槍、周永長和鄭志文亦分發了一把95式步槍。我見到有另一位滿頭白髮戴著墨鏡的男子(軍階好像是上士)手持著一把88式狙擊步槍，真的很誇張。我不明白為什麼防疫要全副武裝準備…

有近十名同志在出發前因為發燒、四肢乏力、狂咳而要留在軍營內治理，希望他們沒有事吧!我軍的軍醫是世界第一!一定可以治理好他們的!

好似睇緊打機（bioharazd, fallout)果d 日記咁

痕....好吃

個靈感都係類似咁 所以會係短篇
武漢的命運早已註定

兩腳羊

結局已注定

我最期待的畫面出現了

好似解放後既人咁盲目，真可悲

1月21號午17:00 武漢高鐵火車站
經過數時小時的車程和車務小姐的親切接待下，我們先行部隊很快便到達了武漢市的高鐵站。和想像中的繁華不同。高鐵站到處都是等候離開的旅客，大堂裹面的工作人員不停地為旅客探熱和檢查證件。人們都流露不安的神情，到處都有打尖插隊嘈吵的情況出現，但當我們出現介入呼喝他們之後，他們都馬上收了聲，當武警真是威風!十足十電影中的浩南哥一樣!

在新聞聯播中得知國家宣佈23日上午10時將會封鎖武漢城，我們的任務是維持武漢市內的治安。在和其他戰友交談後知道武警的38師也正從四川趕來增援，真是大陣仗的戰鬥，國家至少動員了近4個武警機動師*增援湖北。
(*一個武警機動師的編制為4個團,總兵力大概在1萬人左右)

武漢市內的氣氛十分鬼異，街上的行人稀少，僅有的行人都帶上了口罩。一旦離開高鐵站的範圍，武漢則成了一個死城，街上的商鋪絕大部份都沒有開門。超市和藥房的物資被搶購一空，街上到處都掛上了紅底白字的防疫標語「聚餐就是找死，拜年就是害人!」「今天沾一口野味，明天地府裹相會」。我和一名駐守在城內其他部隊的同志交談一下，他表示數日前城內肺炎患者爆炸性增長，重點醫院如協和、金銀譚、市中心等已經有武警進駐，聽說有部份的患者會出現瘋狗症的病徵，有不少醫護人員都被咬傷。

1月22號 11:00 武漢市臨時武警營地

團長毛澤西向我們下達佈防命令，我們93師的任務是配合地方武警在武漢市佈防，嚴控人流進出。國家亦從江蘇調來武警第2師支援我們。38師和126師會在武漢外圍佈防。我們277團的任務是保衛高鐵站和武漢市的東部。253團在北部天河機場駐守、278團在西部、710團在南部。我們營獲分配到高鐵站防守。看來團長很信任我們營，將這個很重要的戰略要點交給我們守住。

在每個巴士站都有地方的武警和公安在檢查行人有沒有戴上口罩。武漢市政府在今日通過了緊急公安法宣佈強制蒙面法，凡在公共地方任何沒有配戴口罩的市民會被罰款及實施禁足。有部份頑固的老人始終堅持不戴口罩，其中一名老人在警告無效後被我用電擊棍輕輕地電了一下，他就像馬上風般倒在地下不動了。結果要我們就像豬農一樣將佢拖回自己的家中並用封條封鎖家中門口，他們要在公安的監督之下才可以外出買必須品，否則上級說會將他們送到新興建的隔離醫院，好像叫火神山和雷神山吧。

但我記得早前全中國最正氣的人民日報不是說人民要摘口罩，做堂堂正正中國人的嗎? 難度這些武漢同胞就不是中國人?還是他們不堂堂正正?這日到了武漢來簡直嚴重衝擊了我的思維。國家不是說疫情是可防可控的嗎?為什麼要封城?

1月23號 0800 武漢市高鐵站

距離武漢早上10時全面封城的死線愈來愈近了，街道上愈來愈多人排隊想買一張單程票逃離武漢。聽說現在一張車票都已經至少炒到起碼10倍以上，有不少人跪在地上請求我們用軍車運送他們離開「兵大哥，求求你救救我們這些老人家和我的孫兒吧!」「你們是人民子弟兵嗎?你們救救我們這些老百姓!」雖然他們的情況好像很可憐，但領導沒有特別任何的指令，所以我們面對任何的情況都不可以動搖。聽黨指揮，能打勝仗!

正式到了10時正，我們開始協助當地武漢在高鐵站架起鐵閘、沙包和水馬正式實施封站。一些不肯走的人都被我們強制驅趕。團長還特意調來3架編制「武警26」、「武警27」和「武警28」的WJ-03防暴裝甲車進駐高鐵站。只是防疫真的要用到裝甲車嗎?

1月23號 1400 武漢市高鐵站防區

在吃過楊洲炒飯作午飯後，我們部隊繼續到高鐵站外圍駐守及巡邏。突然間我聽到遠處的街道轉角位有人大叫救命，我馬上和部下前往看看發生什麼事。我地看到了一個大媽被一名男人撲到地下。我們連忙向男人大叫著:「放開個女人!否則後果自負!」我還以為該名男人重口味想強姦大媽之時，他竟然一口咬向大媽的頸部，大媽頓時血如泉流，雙手掙扎了數秒便停止下來。「馬上停手!否則我們將會使用武力制伏你!」該名男子聽到我叫喊後馬上發狂似的向我衝過來。我連忙舉起步槍向其下半身射擊，雖然擊中了他，但他低嚎了數下後竟然照直衝過黎，我和我的小隊連忙繼續開火，最後該名瘋狂男子的頭部被我們送上了一粒子彈才倒下。

事後檢驗我們發現該名男子的屍體好像已經有點腐爛，傷口亦沒有血滲出，而且一般人根本不可能中了多槍後仍能活動，真的不合常理，這是他媽的怪物吧!他究竟是死後復活的巫術還是什麼?最後該名男子和大媽的屍體都被武警的運輸車運走。在臨走的時候，大媽的運屍袋好像動了一下!難度我執勤太耐出了幻覺?我向排長令公社中尉報告後排長只是叫我加強戒備。

聽說鄰近的赤壁、黃岡、鄂州等城市都開始宣佈封城。這場肺炎的蔓延的速度好像愈來愈快。政府和黨真的可以控制到疫情嗎?

1月23號 0700 武漢市高鐵站防區

在昨天的瘋狂男子襲擊的事件好像不停地在武漢上演，甚至在278團有數名武警被咬死了，真他媽的瘋狂。一名武警同志被病人咬傷後放上了微信群，相片中見到他手部的傷口附近都開始發黑，而且他一直說很痕，一陣子後他好像被送到去中部戰區總醫院去了。我和部隊的同志交談過了現在的情況，我們都認為武漢並不是只爆發了肺炎那麼簡單，政府可能連我們也蒙在鼓裡。

所以現在我們巡邏時都十分小心，手指都時刻放左板機附近，以防突然有人咬我們。排長令公社表示收到上級的命令我們的排現在馬上要押送一批病人前往新建立的雷神山醫院。排長表示醫院是高度傳染的地區，團部特意為我們張羅了每人一件的保護衣，在穿上薄薄的保護衣後，我們接下來的任務是要將這批病人送上特製的卡車，卡車後半部改裝成一個可以容納約十人的鐵盒。正當我們驅趕病人上車的時候，有一名腳步不穩的年輕女子倒在地下。我們都馬上持槍散開並警戒著，過了一會兒也沒事情發生。他的男友不停地攬著她的屍體不肯走不停痛哭流淚，為了不拖延任務的進度，我們只好將那條屍體放入運屍袋中一同送去雷神山醫院等候處置。由於其他病人不想和屍體一同關在一起，當中反抗得最激烈的數人都被我用電擊棍打了數下，半推半就才將這些人全部推進鐵盒中。他們一直在鐵盒來發出淒厲慘叫，令我們都十分不安。

咱們福建這邊對武漢的情況都沒有特別關注，部隊的兄弟都是只關心吃太二、酸魚、海底撈、上淘寶購物、有沒有妹子把。正所謂民以食為天，西方的民煮和鼓油是不適合中國人的。

幾時中武肺

咱們福建這邊對武漢的情況都沒有特別關注，部隊的兄弟都是只關心吃太二、酸魚、海底撈、上淘寶購物、有沒有妹子把。

同黑警既五大訴求一撚樣

快架啦 中國特色肺炎好快出場

吃喝玩樂玩 黑警五大訴求

1月23號 1100 雷神山醫院

接著我們便登上軍用卡車護送鐵盒車前往雷神山醫院，沿途的社區我都見到有穿著保護衣的持槍武警駐守，我看見有3名的武警持槍走進小社區並展示「ok」的手勢，不知道是不是有什麼可以快速消除肺炎的方法。

不久後我們便到達了雷神山醫院，這座醫院是我們舉國之力用了十日的時間就建成，簡直是世界新八大奇跡。我們隨即將這批病人移交給駐守醫院的同團第2營的隊友。聽說我們雷神山部署了2個連隊的兵力，後來聽排長說我們也被臨時加入到雷神山的守軍中。我們也馬上被當地的駐軍同志帶領著參觀了解醫院結構，這位少尉同志說這間醫院有1300張的病床，當中有分為普通和重症的病房、停屍間以及屍體焚化爐。在走廊的兩旁都設有病房，每間病房都設有鐵門、門窗都設有鐵柵加以穩固，只見到官兵都忙著搬運黑色的運屍袋前往停屍間，有的房間在地下甚至鋪了8,9具的屍體，沒有人手處理他們。看到這個情況我都開始緊張起來，我不想感染不知名的病毒。

當中在參觀的時候發生了一單小意外，在領導視察的時候有一陣強風起了，領導被圍板撞過正著壓倒在地上，看見他好像一隻痴肥的烏龜四腳朝天倒在地上，我只會側過頭來，否則我就忍不住會笑了起來。這些高官真TMD遲鈍。

我們都要24小時輪流值班。1班的大豹是我的好友，他說要在雷神山打卡好放上網炫耀一下，最後硬拉了穿著防護衣的我在雷神山醫院的門口自拍了一張。事後他還什麼保護衣也沒有帶在門外手舞足蹈，只見他在相片中標註了數句:「相信政府!口罩不用帶!」

1月23日 1800 雷神山醫院警衛室

在吃食過晚飯後，我和部下在警衛室一起聽著世紀巨星陳偉霆的新作---野狼Disco時，醫院的緊急鐘響起來了，我們連忙拿起步槍走出門外，結果就發現一批穿著病人服的人發狂地在走廊追趕著倖存的病人，他們就好像電影中的喪屍一樣，佢地雙眼通紅，血色發白。我身邊的部下和戰友都吃了一驚，直至排長的大聲呼跟我們才回過神來，在遠處亦有傳來響過不停的槍聲，看來整個醫院都陷入了攻擊中。警衛室在醫院的入口附近，於是我們排被安排在守住入口附近的範圍。在那些喪屍的身上，除了是病人服之外，更有少部份的是醫護人員和軍警的服飾。排長向我們落了命令可以使用致命武力對付喪屍。那些喪屍不怕死的向著我們衝過來，起初我們都聽到一些平民和醫護人員的求救聲，我們也成功救出了一些人離開醫院。但交戰久了，我彷彿只聽到喪屍的低嚎聲、子彈的呼叫和人們臨死前的慘叫聲，這些聲音編織了來自地獄最恐怖的鎮魂歌。

我們2班的班長宋明仁在警備室搬來一枝95式班用機槍，正當他和隊友架起兩腳架射擊之時，機槍射擊了數下之後突然炸膛，宋明仁的雙眼炸傷，頓時看不見東西，需要我們將他拖回警備室。隊友徐任富則被碎片割中了頸部大量出血，情況太混亂根本沒有軍醫有空支援我們，醫院的護士也因為危險跑到老遠，我們只好用繃帶止著血，但徐任富很快就離開了我們。眼前的喪屍雖然殺了一大堆，但還是好像無窮無盡的，放了最多死屍的停屍間實在不敢想像。我的內心只能祈求上天或是上帝也好，快把我拯救出去吧!

1月23日 1930 雷神山醫院警衛室
在警衛室奮戰了個多小時後，我幾乎把在戰術背心上的彈匣都射光了，幸好警衛室仍有一些彈藥儲貨，但我們平均每人都只分到4個彈匣。通過無線電得知，1連主要在醫院內負責掃蕩敵人，2連則在醫院外駐守及增援，但其後2連的都通通都被調入醫院內，戰況被不樂觀。排長令公社向我們表示保守估計著這裹的喪屍病人起碼有過千人，是我們的人數5倍之多。我們向排長問是否所有的肺炎的病人都會異變成為喪屍一般的樣子，他表示很大機會是這個結果，畢竟我們都不是專業人員，也沒有研究出是通過什麼的方法傳播的。國家為什麼不及早向我們公佈肺炎的真相!我開始心裹羨慕西方國家那些可以自由地報導真相的媒體，也許這都不是壞事吧。

這些肺炎喪屍給我的最深刻的印象就是身體腐爛，動作遲緩以及超強的抗打擊能力，用子彈直擊它們的頭部將會是最好的解決方法。我們部隊由於不是守在最前線，只是傷亡了班長中士宋明仁、上等兵徐任富、鄭大強、列兵陳國強。令排長向我下達了轉任的命令，命我頂替2班副班長一職，原副班長方天地署任班長。聽說整個武漢都出現了肺炎喪屍的襲擊，各地的駐軍都陷入一片混亂，看來暫時沒有援軍會增援我們。

雷神山醫院駐軍的指揮官是夏勇新少校，在武警中他是屬於明日新星，父親據說是蘭州軍區的高層。聽說他為人很好色，經常把部隊中美麗的女兵都編為自己的秘書官，閒時都會把她們拉入房中坐到大脾上或是作什麼，他的房間經常都會關門，任何人沒有他的批准都不可以隨便開門，否則下場會很慘。部隊中的都市傳說流傳這是他的炮房，又名為夏宮。

他們終於好像意識到在醫院狹窄的環境不利火力的展開，上級終於批准守軍可以於醫院外展開封鎖線。我們一邊拋著手榴彈，一邊連忙帶著傷員撤離雷神山醫院。總計第1連傷亡過半，第2連則有1/4人，我們排則有4人，我很懷疑在沒有彈藥、人力支援之下我們能支撐多久。

1月23日 2100 雷神山醫院外圍空地

那些肺炎喪屍沒等我們重整陣形便馬上向我們武警的防線衝擊，它們如潮水般向我方不斷進攻。排長令公社命人從卡車托來了一枝88式通用機槍，它的持續性火力比我們炸了膛的95式機槍強得多。猶如布匹撕裂聲一般的機槍子彈發射聲音不斷向我們眼前的喪屍投射出去，但可惜對象是已經死去的肺炎病人，它們的身驅儘管穿了幾多個子彈孔，但都只能拖慢它的前進步伐，因為你是不能輕易殺死已經死去的人。我們反擊的火光好像黑夜中的螢光蟲的脆弱。

更恐怖的是有數隻生前是守衛犬的狼犬也喪屍化，它們的攻擊方式都是狼群式圍攻，比普通的武漢肺炎喪屍更加難纏。面對這些沒有血性、不怕死、凶殘和懂得聯攻的生物時，我相信大部份的士兵和我一樣心理上難免會出現畏懼。轉眼間1連中有2名就被武肺喪屍狗圍著他們撕咬，當其他人用散彈槍近距離擊殺喪屍狗時，已經發現他們都被咬得面目全非。

轟的一聲，一粒子彈從遠方的哨站射來，我身後的一隻喪屍狗應聲中彈倒地，我隱約只看見那名白頭髮的男子用栓動式的狙擊槍在高處掩護著我們，簡直就是活生生的守護天使，難怪他之前在部隊可以那麼標奇立異。(後來我才得知他是力架拉‧完合拜木，是一位新疆出身聞名武警界的神射手)

欠缺重型火器的我們只有百多人，所組成的防線根本不能阻擋成千隻的武肺喪屍進攻。我開了5槍才擊到了眼前的一隻喪屍。轉眼之間，我們排又有另一名隊友被喪屍狗撲到在地下，我忙著應付眼前的敵人，根本來不及救他。我們的防線被壓縮到停車場一帶，幸好有一些沙包和鐵線網阻擋著，為我們爭取了一些時間。由於雷神山醫院已經並非唯一爆發點，所以上級要求我們轉進到高鐵站一帶死守和整補。在今夜唯一聽到好的消息就是武警總部已經決定將第二機動總隊餘下的2個機動師(第41師和181師)由雲南和江蘇派往湖北支持抗疫作戰。

一聽到可以轉進的命令之後，眾人都急急腳地搬運淨餘物資並上車離開。我在路途上望著戰術背心上僅餘的2個彈匣時，我便鴉雀無聲，全程車我彷彿都只聽見自己和其他人的呼吸聲。

1月23日 2300 武漢市高鐵站

經過一整日的移動和作戰，我們都已經筋皮力盡，幸好軍用卡車可以直接輾過武肺喪屍不用落車交戰。四周的建築物都是火光紅紅，好像傳來了平民的求救聲和混入了爆炸聲，但我們這些受了重大打擊的部隊根本不能拯救他們。反正只要到最後我們能鎮壓武肺喪屍成功，見死不救這些小事在國家的眼中都是沒有問題的。我一路懷著忐忑不安終於安全來到高鐵站的防區，團長竟然親自出來迎接夏勇新，更加沒有怪責他掉失了雷神山據點。高幹所受的待遇果然是與別不同，換著是我們平民早就給問責。

上級向我們表示根據我國自主研發的北斗衛星的數據分析和統計，在武漢市內受感染而變成武漢喪屍的人數只有約1%左右，情況還是可防可控的。現在武警在武漢市內只有我們93師一個機動師，181師聽說最快都要2日後才可以抵達武漢。在市內地方武警都已經大批出動了!希望他們能發揮點功用吧!

在收聽新聞聯播時，終於聽到了有關武漢肺炎的消息，而不是什麼外國很亂很慘的新聞。新聞節錄國家主席近平的講話，主席表示已決定成立中央領導小組對付疫情，並宣佈湖北省全面封城，不准任何人進出。武警總部亦宣佈動員預備役並將第一機動總隊全數投入湖北省的封鎖線。部隊的同志在聽到消息之後都歡呼主席萬歲，武裝警察萬歲。在經歷近日的事件，我對新聞聯播和人民真理報的真確性有點懷疑。但湖北的居民將如何是好，總部好像沒有提及他們吧!希望他們能在家隔離!

我們師部也搬到高鐵站，由於長官都在這裹所以看起來這將會是比較安全的地方。由於我們先前激戰了一整天，我們部隊獲團長安排到高鐵站內休養整編和補給。由於真的太累了，我直接倒在地下的睡袋就睡著了。

留名

文呢？

努力緊

冇咩期望但係都上黎例牌催一催

多謝巴打支持 出文了

1月24日 0700 武漢市高鐵站

一大清早還沒睡夠的時候便到我們部隊接更巡邏，由於高鐵站都是熱門逃走的地點，所以我們的首要任務就是防止平民逃跑將病毒傳播開來，上級向我們交代如必要時可以使用實彈。但紙上談兵和現實的情況總是有落差，武漢肺炎的傳播情況好像不像專家所說的只有1%人口受感染，我在防區外觀察好像到處都有武肺喪屍四周襲擊途人。

在某些網站有著大量武漢人拍片求救，社區到處到是追著活人咬的武肺喪屍。只有裝備著手槍和鎮暴槍的地方武警根本對付不了局面，看來地方的武警需要很強力的武器。在抖音的不少片段中，有很多都是影著武肺喪屍嘶咬活人的過程，結果很多拍攝者被其他喪屍反咬而變成了喪屍大軍的一份子，真的很諷刺。

有不少走投無路的平民都帶著一家大細走到高鐵站企圖逃出生天，我們雖然有用大聲公叫他們不要衝擊我方防線，但在性命猶關的時候，很顯然沒有人理會我們。吳愛國突然舉起步槍向前方平民掃射，數名平民應聲倒地呻吟著，有些人著向我們拋石還擊。我們有部份人連忙質問吳愛國，他只是冷冷地回應道只是執行任務，我見上級也沒有怪責他的意思就只好作罷。在破窗效應的影響之下，部隊中愈來愈多的武警不斷提升他們可以使用的武力程度，例如輕易地對平民開槍，甚至向他們的頭部射擊，情況開始失控。

在10時左右連長劉自強上尉向我們全體成員下達新的命令，他表示我們需要前往中國科學院武漢病毒研究所營救所內有關研究人員和其成果。連長表示我們必須等候所有研究人員抵達安全地方才算完成任務，由於上級高度重視是次任務，所以我們沒有失敗的空間。毛澤西為了增加任務成功的本錢，他特意額外調動9架WJ-03防暴裝甲車給予我們開路用。是次任務部隊總共派出了2營2連、3連(我們連)和3營1連參與作戰，總兵力接近300多人，這次的特遣隊由李紅軍少校指揮。由於病毒研究所是高度傳染性的地區，武警軍醫務正為我們注射抗病毒疫苗，紅色的液體注入血管也沒有任何特別的感覺，就像平常打針一樣。部隊亦為我們每人派發了一個八七式防毒面具，真是大手筆的作戰，看起來這批研究人員對國家有十分大的價值。網上有些陰謀論說這次武肺的爆發是的起源是這個實驗室，由一些工作人員不小心洩漏出來，是真是假看來很快就可以知道。

1月24日 1100 武漢市

卡勒卡勤的大閘開門聲傳來，代表我們新一輪的行動正式展開。在沿路上有很多的居民都以熱切的眼神望向我們，但都被我們一一無視，現在我唯一想的是盡快完成任務回到安全的地方。

看來團長高估了武漢市內其他地方的秩序，經過了一日的時間，武漢市的交通已經完全失效，市內的主要幹道以及十字路口堵滿了各種汽車，車禍不斷！就算是防暴裝甲車也沒有能力快速推進，李紅軍決定安排數十人留守在車隊清理路障緩慢前進，其他的人只得靠著自己的雙腳徒步前進。我們下車的起點距離病毒研究所有一段距離，輔助電腦推算我們要步行2小時才能到達目的地。

我們沿著歡樂大道行上高架天橋並前往武漢大道，我們一邊檢查車輛有沒有殘存武漢喪屍，幸好沿路上沒有頻繁的交戰。在一路上我們都見盡了中國人人性醜惡的一面，有數個男人為了搶奪口罩揮拳轟向大媽。有女子為了搶劫老翁手上的金鏈而用刀插向他的頸部，在混亂的時代人的道德標準愈降愈低。但為兩個字「任務」，所以我們決定對一切都視而不見，畢竟在中國人命是有分為很多等級。

當我們到達武漢病毒研究所就發現了新的難題，因為不知明原因這座研究所正被數以千計的武漢喪屍重重包圍著，以我們的兵力應該不能正面突破。

李紅軍和研究所內的主任交談後得知現在有大約60名的研究員和數量不少的實驗體需要撤離，而研究所的空地每一次只可以容納直升機的升降，
不足以讓所有人都可以順利離開。而研究所僅有的防禦只有一道鐵門，武肺喪屍隨時可能就攻破大門。所以我們的首要任務是防守到車隊順利到達研究所或者等待到直升機運送所有目標人物離開。

李紅軍和3位帶隊的連長圍在一起商量對策，聽說各位連長都表示服從李紅軍的決定。李紅軍最後想出了一個聲東擊西的政策，他安排了3連1個排的兵力去開火吸引武肺喪屍，其他人則趁機突入研究所加強防守，等待裝甲車和直升機的來到。

收工有文睇, 有D驚喜, 請繼續, 多謝

巴打辛苦了 我地一齊等到睇下主角最後有咩下場

1月24日 1330 武漢病毒研究所前

我們全體都屏息以待整裝待發，隨著3連的佯攻部隊向天發射信號彈並開火，那些武肺喪屍果然大部份被火光吸引過去。只有淨下數十隻喪屍仍然拍打著鐵閘。我們馬上急步跑過去鐵閘門口，在火力優勢之下，那些喪屍很快便被我們解決。但我們的槍聲終究吸引了部份喪屍回頭，他們好像看見美食自助餐般向我們衝過來。

我們連忙開火阻擊武肺喪屍的攻勢，但原來應該是接應我們開大閘的保安卻被門外的喪屍嚇到跌了鎖匙，更倒楣的是他竟然把鎖匙跌落了水渠內。那個他媽的畜生竟然還馬上頭也不回到逃跑。如果稍後我們有幸回到研究所內一定要把那個畜生保安殺掉。

連長命人從裝備包中拿出燒焊器燒斷閘門，我們其他人則奉命組成環型防禦圈就地防守，李紅軍則拿著對講機和研究人員聯絡要求他們馬上派人再開門。在等到破門的這5分鐘是我人生最漫長的5分鐘，我恨不得現在自己有三頭六臂開始瘋狂對著武肺喪屍掃射。我舉起我的步槍不斷向著它們射擊，彈殼不斷地從我的手邊飛過，對住那些爆頭倒在地上的屍體，我也慚慚地麻木。

大門終於用後備鎖匙打開了，雖然面對著武肺喪屍的圍攻，但我們部隊仍然很有秩序地撤退。但武肺喪屍進攻的速度遠比我們走得快，一定不可能全部人都安全離開。李紅軍果斷地向各部隊指揮官表示要有一隊人要斷後，最後有數名受了傷的士兵站了出來說他們走不動了，決定為黨國盡忠。我看見那數名士兵牽著一大串的手榴彈主動走向喪屍群，那些武肺喪屍的身影很快就掩蓋了他們迷彩軍服的身影，我們走的時候也向他們敬禮作出祟高的致意。一陣手榴彈的爆炸聲響起，一大群喪屍被炸過正著，殘肢飛到四周都是。多得那幾名同志的捨身幫助下我們大部順利撤退到研究所內。我們在這場撤退戰中傷亡了6名的士兵，還有那30個名參與佯攻的部隊，他們亦是生死未卜。

我們利用空地內所有可以用的物件都推到大門前加固，暫時那些喪屍都被阻檔在門外，我們都鬆了一口氣。接著我們便到處搜查那名臨陣逃脫的保安。最後我們班在西翼的地下停車場找到那個躲藏起來的保安，他一看到我們一行人在捉他的時候，他不停向我們求饒說不要打死他。我在想起我們有隊友因為他的膽小而被喪屍殺死就更加不會寬恕他，我接過下屬手上的92式手槍，我把槍舉起抵到他的頭上說「原諒你是上帝和戰友的事，我的任務就是送你去見上帝。」一聲清脆的槍聲響起，那名保安應聲倒地，頭部穿了一個洞，鮮紅的血液不斷湧出。

這是我第一次槍殺一名沒有反抗的平民，但發覺原來殺人都不是那麼可怕，原來擁有可以掌握別人生死的權力是這麼美妙的事，在我腦內好像有甚麼奇怪的開關開啟了。

今日早更早收工， 提早催文

有得早收咁正 我岩岩先放工返屋企

1月24日 1415武漢病毒研究所

我終於明白為什麼每一次都只可以容納一架直升機升降，原來總部調來直18這種重型運輸直升機協助撤離，怪不得說沒有地方。但第一波的目標不是研究人員，而是數個大概有4x1.5米闊左右的鋼箱。現場所有的士兵都不知道這是什麼東西，難道這箱比頂尖的病毒研究人員珍貴?我開玩笑說這是生化危機中的暴君，有人馬上跟我說他是里昂，但Ada在那裡呢?

現時在研究所內有330名左右的武警守軍，需要撤離的人員大概有60人再加上數十箱的研究物資，我想要完成撤離起碼至少要1日甚至是2日。在等待第1架直升機到達後，研究所主任畢振中連同一名疑似是他的情婦馬上登上了直升機連同鋼箱一齊離開，他在登機前只匆匆交待其下屬人員按著計畫撤退，果然有著我黨讓領導先走的方針。當領導真好，甚麼好處都可以盡要。

李紅軍安排了力架拉帶了一個偵察小組到研究所的天台設立哨站去偵察敵情，回報後得知現在研究所外圍完全被武肺喪屍包圍，數目至少約有3000隻以上，數量好像還在增加。而我們的裝甲車隊還在約5公里外努力推進，情況絕不樂觀。

李紅軍將現場的兵力分為三部，2連3連守住西翼大樓及直升機場空地，2營2連則守著大閘位置及東翼大樓，3營1連則為預備隊。我們排被分到大閘一線防守，由於大部份彈藥都在車隊上，我們只帶了單兵作戰用的份量，我摸勻全身都只有5個彈匣。

好景不常，在第3批次的飛機離開後，研究所外喪屍的行為突然發生異變，那些喪屍竟然懂得以屍疊屍的方法一路推高自己，企圖翻過研究所的圍牆。更可怕的武肺喪屍不怕痛，圍牆頂的鐵絲圈根本不能完全阻止他們的行為。我一直以為喪屍是無腦只有本能反應的生物，但現實完全超出了我的估計。總部完全低估了武漢肺炎的傳播速度，根本現在不可能是有1%的人受感染，以武漢1100萬的人口做推算，10%感染率已經代表產生了110萬隻武肺喪屍，更何況現在都不只10%，我們這些基層官兵都給那些磚家累死。以我們1萬人的兵力去鎮壓武漢的疫情是什麼玩法?瘋了!瘋了!

入黎望下有冇文

盡力今晚 最遲聽日

daily push

來了來了

1月24日 1600武漢病毒研究所

李紅軍有見及此已經馬上向上級通報，要求他們增派武裝直升機同更多裝甲車作陸空兩路增援。我們眾人心裹都明白如果沒有彈藥補給，單靠這裹的兵力根本沒有人可以有命突出武肺喪屍的重圍。為加強防守力量，我們的裝甲車隊收到命令後已經加緊腳步趕到研究所。那些高層都是腦裝草的嗎?派我們去送死!他們自從進入武漢之後每一個決策都會犯上錯誤!

雖然力架拉帶領的狙擊小組已經很努力狙殺喪屍，但喪屍數量多到隨便盲狙都可以射中一、兩個的情況之下，這都只是杯水車薪。為了要防守整條圍牆，我們的兵力變得更加分散，為了確保直升機場的安全，一半的預備隊都已經被派去機場加強防守。

在遠處的西翼大樓傳過了一連串槍聲，武肺喪屍應該已經成功翻過圍牆和守軍交戰。我們班一共9人則聚精會神，我告訴好爽、周永長和鄭志文在交戰時不要走散，否則沒有人救你們。不久後大量的武肺喪屍都爬到圍牆上，在排長令公社的一聲令下，我們都扣動板機射擊，但開始有愈來愈多的喪屍捱過我們的火力封鎖線，跌到我們的面前。大群的喪屍開始向我們薄弱的防線四方八面撲過來。

排長令公社收到指示我們要馬上衝到大閘開門迎接在門外的裝甲車隊，其他人會頂替我們的位置。我們跑到大門的時候，突然有數隻喪屍撲出並咬到了鄭志文的手臂。他的手臂被武肺喪屍咬去一大片肉，痛得他呱作叫，我連忙用槍托一下推開那隻武肺喪屍，槍托上沾了一些白白的腦漿，真嘔心。

當看見車頂上的重機槍不斷掃射武肺喪屍時，我都安心下來。但轟的一聲從門外傳來，我探頭出外看見，有數架防暴裝甲車和運輸卡車被那些武肺喪屍合力推到了，它們很快就迫爆了玻璃並爬進駕駛室內。反擊的槍火一開始一連串地閃著，很快就變成一下下似有還無的槍聲。武肺喪屍亦一直拍打著車身，那些戰友的生命危在旦夕，就算非死也會被那些拍打聲迫瘋。

李紅軍馬上果斷地指示我們關上大門，但連長劉強表示出面仍有數十名我們的戰友，不能放棄他們。李紅軍只重覆了四隻字「這是命令!」畢竟李紅軍的軍階是少校，是現場最高級的指揮官，所以我們都只好聽他的命令忍痛放棄隊友。在防暴裝甲車的掩護之下我們順利關上了大門，但成功進入到研究所的裝甲車只有4部，外加2架運輸卡車。這些數量的卡車根本不足以運送所有人離開，加上經歷了剛才「喪屍推車」，我們對陸路撤離都不抱希望。

1月24日 1650武漢病毒研究所西翼大樓對出

新來到的30名援軍並沒有為戰局帶來太大的變化，喪屍仍然四方八面地包圍著我們，突然一聲慘叫從右方傳出，一名叫炳強的上等兵不小心被大批喪屍圍攻撲倒，他的右手都被喪屍活生生扯斷了，下體則被一名在地上爬行的喪屍咬斷並吃掉。他發出的慘叫聲不停在我的腦海中揮之不去。

東翼的防線基本已經崩潰，殘存的我們將防線漸漸退到裝甲車的附近作為火力支撐點，傷員都被我們拖進研究室內。餘下的兵力集中防守西翼大樓和停機坪，停機坪就是我們唯一的逃生門，李紅軍將自己的警衛班都投入防守中。

但直升機的班次實在太疏，我們根本撐不住防守到大部份人撤退，甚至連全數研究人員也做不到。武肺喪屍大軍已經迫近我們最終防線的50米外，李紅軍決定把全數的部隊退守至西翼大樓內，並由裝甲車守住西翼大樓正門，以空間換取時間，堅守至援軍的來臨。我們已多次向總部求援，佢地說現在兵力有限，只能派出直升機到屋頂接載研究人員及部份士兵，其他人必須等到明天181師進入武漢大舉增援才能撤離。

經歷了大半天的激戰，我手上只淨下一個彈匣，我們必須從死去的戰友身上執拾淨餘的彈藥。從窗口外望去，武肺的喪屍不斷地進食死去的屍體。雖然它們死了一大堆，但仍有新力軍源源不絕地湧入，相反我方可以調動的兵力已經愈來愈少。我們排原來編制有42人，但現在只有25人仍然生還，有部份更已經受傷卧在休息室上。我們不知道大門的裝甲車能堅持多久，現在部隊的士氣都十分低下。他媽的，難道老子就要死在這個鬼地方!

今日買左隻燒春雞食， 好開心

邊到買

1月24日 1650武漢病毒研究所 4樓高級行政人員辦公室

我們班受到排長令公社的指示去大樓內搜括一些有用的物資，當我們走到位於4樓的高級行政人員辦公室，班長方天地拿起了一份寫住機密的文件檔想看時，一連串的槍聲從外邊傳出，突然間一陣強烈的白光伴隨著爆炸聲傳來，我們一行人都被閃得睜不開眼。當我的視線回復正常時，已經發現班長方天覺的身體倒在地上，額頭多了粒子彈孔，他手上的文件夾也不翼而飛，好爽的腿部也中了數槍。我隨即向門外的陰影還擊，其他人則在我的掩護下拖回好爽到掩體中。那名女子看來不想再糾纏，她向著我們投擲一個煙霧彈後就撤退了。我在地下挑起了幾個彈殼，全都沒有寫是那個國家製造的，沒有任何的線索。我連忙指揮餘下的人馬上回到2樓的臨時指揮部報告。那份文件有什麼重要性?他媽的又是什麼人襲擊我們，我依稀看見是一名穿著背心長靴的女人，她給我的感覺是一名受過特殊訓練的特務。

經歷多次大戰後部隊正副士官都已經出缺，排長令公社向連長劉自強上尉報告後，身為班中資歷和軍階最高的我獲准升職一級至中士，暫時署理2班班長一職，但環顧一看現在部隊傷亡慘重，戰鬥力實在成疑。
2班倖存成員編制:
班長:李小強中士
副班長:劉永福署理下士(兼第1組組長)
1組:王建安二等兵
2組:鄭志文上等兵(傷)
好爽二等兵(傷)
周永長二等兵
3組:張向中上等兵
謝曉明二等兵(傷)

在2樓的臨時休息室內傳出了慘叫聲，我和其他人連忙跑過去!有數名之前受到武肺喪屍的攻擊咬中的傷兵突然發狂周圍去咬其他人。有2人走避不及被咬到，吳愛國很冷靜地連發數槍，把那些已經異變的士兵通通都解決掉。雖然我很不喜歡他的行徑和作風，但他每個做的決定的確都是為了武警團隊著想。吳愛國對著我們所有人說:「病毒會通過血液感染!被咬到了人如果沒有解藥就會異變成為喪屍!」

接著我們所有人都圍著那些仍然未能離開的研究人員質問武漢肺炎是不是他們研發，有沒有解藥。有部份性急的隊員更加想衝過去揮拳打向他們發洩。這件事驚動到了李紅軍的介入，他一邊喝止我們冷靜一點，不要跌入潛在敵人的圈套，他另一邊則親自查問那些研究人員。

那些研究人員表示他們的職位都係低級，從事的都是簡單的工作，而且工作時是獨立分件完成，核心的工作都是由高級幹部親自負責的。所以他們根本不知道自己在研究什麼，而且成品很多都已經被拿走。有一樣可以肯定的是，這個病毒研究所的確有作某些不為外界所知的研究。否則武警軍部不會那麼重視要接走那些高層研究人員!

超級市場

燒好食過炸

尋日收工太攰揸揸下車差d瞓，
最後泊埋一邊瞓左幾個鐘先起身返屋企

我最近都操緊車諗住去外國自駕

文今晚應該有

1月24日 1800武漢病毒研究所 2樓臨時指揮部

任務始於都是任務，武警總部那些坐在冷氣房的高層不會明白前線有什麼困難的，現在我們無論在人力、補給都嚴重不足，再打下去久守就必失，但武警總部的命令一切都是依舊。

我之前都不相信病毒會通過血液接觸來傳染，我也一直相信總部給予我們的疫苗能有助抵抗病毒，但自從親眼看見隊友被武肺喪屍咬完發生異變後，一切都不同了。除了已知的敵人之外，我們更要提防隨時會異變的受傷隊友，完全是腹背受敵。

樓下抵抗的3營1連傳來緊急信訊，他們報告說已經快將耗盡所有的彈藥，武肺喪屍大軍已經將會很快突破正門的防線。李紅軍表示研究所這個據點很快守不住，他表示需要有自願者留下掩護其他部隊突圍離開。令人意外的是身為軍階最高的他竟然決不突圍，他說自己年紀大了，跑不動，未來的日子都是交給年輕人的，而且是次拯救行動必須有人要承擔責任，而其他的傷兵也因為受感染的問題不能離開，他們都半自願地決定留守到最後一刻。

連長劉自強表示如果能安全離開後，一定會將他們的事跡上報上級。我們則整理好珍貴的彈藥，為突圍作最後的準備。在臨行前，我將自己僅存的一包中華牌香煙交給鄭志文，他整個人都沒精打采，整隻右手都已經發黑甚至開始腐爛，我為他點過最後一根香煙，他舉起左手的手指公，我點過頭後便頭也不回地離開，我怕我的情緒會忍不住。

在諸位連長一聲令下，留守的部隊開始用盡最後的火力掩護我們，我們則伴隨那些研究人員跟著裝甲車開始展開突圍。槍炮的聲音不斷在我的耳邊響起，在我們逃出西翼大樓後，我聽到後方傳來連串的手榴彈爆炸聲，心想應該沒有機會再與他們重聚。

在殺出一條血路到研究所大樓門外後，沿路發現只有更多更嘔心的喪屍，帶隊的3位連長開始兵分三路向突圍到高鐵站。我們部隊則沿著原路一直走回高鐵站。在走進水果湖隧道時，行到一半的時候發現出口處亦有大批的喪屍前後夾擊我們，我們連隊的1排的成員企圖打開通往右邊出口的緊急門時，大批的喪屍正在門外等待著，它們把門口附近的幾名士兵都抓了進去，其他人想拯救他們的時候都被抓傷和咬傷。
正當我們別無選擇就地防禦和喪屍群決一死戰的時候，吳愛國表示發現了一條地下水道，我們打開水渠蓋的確發現了一條滿佈污水的水道，眼前這條未知風險的隧道成為了我們眼前唯一的出路。

咩國家?

Poly手足

本身日本 但依家去唔到 年尾應該去加拿大

所以唔好再有被包圍戰出現 無論係咩裝備精良既小隊都好危險

講多一個故仔俾大家聽，曾幾何時國共內戰既時候有次有枝國軍最精良既主力部隊(74軍)佢地去左山東剿匪，當時有30萬匪軍包圍左佢地，佢地冇選擇突圍反而走左去山上堅守，以圖配合出面既40萬國軍反包圍匪軍

結果當然係74軍落得全軍覆沒既下場

仲有一個因素，當蔣介石只要睇唔順眼某派系或者覺得有威脅，就會專登將同系部隊攞去送頭。打仗佢唔在行，但內鬥老蔣絕對係一流高手。

morning

咁當然啦 委員長成日拎旁系做炮灰
但頭先講個場戰役個陣係當時既御林軍黎，只不過其他旁系唔想救中央軍，唔係係一個消滅共匪既好機會

今日內會有

1月24日 1900水果湖隧道地下水道

我們排被安排在第二梯隊前往下水道，現在我唯一可以做的是盡力地拖延時間。突然間吳愛國又做出了令人震驚的舉動，他朝研究人員的腳部開槍，有部份人開始明白他的行為並配合他，他們把研究人員射傷後推到喪屍面前令他們成為了誘餌，那些武肺喪屍則圍著他們咬噬著，他們發出的慘叫聲在隧道內迥響不絕。

在我們全數成員都落到隧道中關上渠蓋時，水道中只有我們的戰術電筒和綠色發光棒的燈光。連長劉自強發現沒有研究人員隨同就質問我們，當連長得知吳愛國帶頭犧牲研究人員後，連長跟吳愛國爭執一番，但最後也過也不得不接受現實，在某種程度上吳愛國也許做得沒錯，如果不那麼做部隊會死更多的人，甚至全軍覆沒於武肺喪屍狂潮中！

我只能不停在腦中不停地說服自己那些研究人員是有了心理準備隨時准備為黨和人民犧牲一切，他們的犧牲是對整個局勢是有意義的，不是我們推他們去死，否則我不能說服自己僅有的良心。

在下水道中混濁的污水夾雜著腥臭味道，即使隔著防毒面具都聞到令人嘔心的氣味，那些污水的觸感亦十分難頂，還有一些水滴不停跌到我們的頭盔上，我們在只能容納2人並行的下水道緊密地前進。在隊伍後方的3班有人突然傳來慘叫聲，原來在地下水道的後方有喪屍潛伏著。狹窄的隧道不利火力展開，後方的人員馬上開槍展開抵抗，但喪屍很快便撲向他們，抵抗很快便失效。

在黑暗封閉的環境加上士氣低迷之下，前方的人員很快便加緊腳步逃命，連帶整個連隊都接住一起跑。我大叫著其他隊員不要亂跑避免人踩人，在搞不清情況下我只好跟著跑。在跑了不知多久之後，前方終於展開曙光，我們一行人連續快手快腳地沿著樓梯爬上地面。

一上到地面的時候，我發現整個武漢市都陷入了瘋狂的混亂和無盡的火海，正當我們想使用萬能的百度地圖搜尋一下自己的位置時，發現竟然打出了一句根據相關法律法規和政策，本地圖暫不開放。這是什麼鬼呀!

我們唯有用最原始的方法---用實體地圖。我們發現這裹附近是一個有著水湖的公園，大豹終於找到了一個表面滿佈了血跡的門牌，我們使勁地抹了數下終於看到了四和塘兩隻字。我們推斷這裹就是四尾塘公園，幸好我們沒有走得太遠，距離高鐵站大概都是只有10公里的路程。連長用無線電不斷呼叫高鐵站的團部要求支援，但對方都沒有回應。加上現在已經入夜，再繼續前進只會十分危險，我們只好到附近找了一間看似比較安全的房子暫住一晚。

就係老蔣成日玩呢招，結果玩出火。當74師中伏時，唔係黃埔系嘅自然唔上當去救火。（嗰陣隔離李天霞同張靈甫又有心病，呢個係另一關鍵

1月24日 2100 武漢市武昌區

我們找到了一幢7層高的大樓，連長馬上命我們全體成員把握時間進內休息，我們集中在2,3樓休息。在短短的1日經過連番的戰鬥，我們一行能成功突圍至此的成員已經不足50人，減員到至有常規編制的1/3人左右。身邊的戰友全部都已經疲憊不堪，我們部隊的重武器基本都已經病毒在研究所掉失，手邊的彈藥也只有不足一個彈匣，還有一把最可靠的刺刀。

在我們破門進入206的房屋進入休息時，在房間的一男一女中年夫婦手持棒球棍在警戒著我們，我向他們解釋說現在武裝警察在緊急時期臨時徵用他們的房屋暫作休息一夜。但中年夫婦說這裹是他的私有財產，他們還反過來問要我們拿出委任證和說出部隊番號!簡直就是刁民!我們馬上便向二人發出口頭警告，要求他們不要阻礙武警執行職務，否則將會對他們使用武力。那對夫婦竟然不聽我們的指示，氣得我們都暴跳如雷，那些比較年輕的士兵已經忍耐不住拿起電擊棒和他們扭打成一團。當然那對夫婦不是我們眾多人的對手，我們很輕易就把他們擊倒在地下，在經歷了連場敗仗之後，被武肺喪屍不斷地追趕，殘存士兵的心裹都有一陣悶氣要發洩出來，於是他們不停地用腳踢向那些沒有反抗能力的人，發洩出因戰死的隊友所產生的怒火。

要維持部隊的最後士氣，我都只得隻眼開隻眼閉部下的不法行為，畢竟武警的警備糾察隊不在，基本上沒有人能管理基層士兵的行為。最後在士兵發洩了一輪後，連長才介入將那對夫婦關到房間內才暫時解決了問題，我累得攬著我的步槍直接躺在客廳的一角直接昏睡過來。但在執行站哨任務的力架拉向我們作出突發報告打破了我的短暫美夢。

應該準備進入最後直路埋尾

1月25日 0200 武漢市武昌區

力架拉向長官和我們報告說他用夜視遠鏡望到高鐵站的防區有火光和濃煙，連長劉自強一直叫傳令兵使用無線電和團部通訊，但一直都是沙沙聲。我們改向其他友軍作出呼叫，但仍是沒有回訊。該死!一萬多人的部隊也沒有一個人收到求救信號嗎!排長連忙叫醒我們起身出發，不要再浪費時間，我拖著剛剛睡醒沉重的身驅開始指揮部下離開大樓。

在夜空襯托下空無一活人的武漢市絕不平靜，在遠處可以看到有喪屍不停地徘徊。為了節省僅有的數十發彈藥，我們都盡量小心避開那些喪屍群避免交火，在前往高鐵站的路線我們都避免在大街前進而是選擇了小巷。

在距離高鐵站還有3個街口的時候，終於有武肺喪屍發現我們並向我們襲擊。這群喪屍真的到最後關頭也不肯放過我們!「上刺刀，準備突擊!」我命令著部下馬上裝上刺刀準備用光彈藥之後作出一波衝鋒。我們用盡了最後的力氣向著高鐵站衝鋒過去。

現在的情況就像遊戲Left 4 Dead 最終關卡一樣，那些武肺喪屍好像無窮無盡地不要命衝過來，我方的士兵都將最後彈藥用光了，大家都只好拼命逃跑，沿路上我都聽得見有不同的隊友被喪屍撲倒，但現階段我實在不能回頭去救他們，此刻恐懼佔滿了我的心頭，我唯一的目標就是跑到高鐵站尋求援軍。

但當我們一行殘存的三十多人到達高鐵站後都發呆了，在圍欄沙包外有很多武肺喪屍的屍體堆左沙包前，有的則掛在圍欄上。但整個高鐵站外圍防區都變成了廢墟，但現場的濃煙阻礙了我們的視線。我們唯有翻過那些原來是我們的防線繼續前往高鐵站，部下王建安被地上的一隻只有半截身的武肺喪屍纏住不放，我在使用刺刀刺向它時不小心被抓傷了一下，感覺像被人用界刀斬了一下，該死的喪屍！

在我們277團的陣地內看見的只是遍地的的喪屍殘肢，但亦有很多武警的屍體，很多的屍體都被咬個破爛，僅有的裝甲車都被推翻，我們嘗試尋找任何仍然生還的官兵，但仍然一無所獲。我們團的總部設在高鐵站大樓內，我拖著愈來愈沉重的身體向著高鐵站大樓內前進。吳愛國第一時間發現一架武警的直-9通用直升飛機正像我們方向飛來，他馬上使用了信號棒，但直升機從我們的頭頂直接飛過，好像完全無視了我們...我們這裹有很多的傷員等著要撤離，說好的援軍呢?

1月25日 0300 武漢市高鐵站大樓

我們終於走到了位於高鐵站內團指揮部，連長命人去機房嘗試重新啟動電源，我們則用戰術電筒的照明指揮部的辦公枱。地上散佈了武漢市的地圖和大批作戰用的文件，在辦公室內暫時沒有發現毛澤西上校的屍體，看來他都已經溜走了。我們發現了一部無線電終端機，連長馬上叫倖存的最後一名通訊兵嘗試還原對話。原來團長一直都有嘗試聯絡武警總部要求增援，但總部一直都只說援軍已經在路上，直到高鐵站陣地陷落前，總部所說的援軍仍然末有到達，駐守在武漢市內的93師已經被分為4部被迫各自為戰，其他城市的情況好像都沒有回音。

吳愛國將頭先看見直升機的情況向連長報告，我們最後總結出一個絕望的總結，就是武警總部以至國家都已經放棄了武漢和鄰近的城市，包括全體的平民以至參與抗疫的全體武警官兵。也就是代表在極大的機率之下，我們也被放棄了，在官方的紀錄上武警93師的全體成員都已經全數為抗疫英勇犧牲，也就是網絡上俗稱的「Condom仔」。

在愈想愈灰之下，我們部隊的士氣已經跌至谷低，軍心完全是散渙不堪。但高鐵站外的喪屍則沒有士氣問題，它們已經開始全方位撲向我方陣地。連長叫我們要拼命活下去，不要放棄，但現實是我手上只有一把刺刀，還有1粒之前收藏起來的子彈，要如何突破成千上萬的喪屍突擊…

由1月21日我軍到達武漢後，到現在近乎全軍覆沒的時間只有4天多，在當天我們還視抗疫為升職發大財的機會，現在想起我真是太過天真，現在我的確是升了一級，但卻賠上了寶貴的性命。4日前這裹是我們抗疫的起點，但到現在卻將會是我們人生旅程的終結，我僅存的數位部下都和我聚集在一起，包括跟了我很久的周永長。我們坐在指揮部附近燃點起我們一生最後的一枝香煙，「燃點香煙飲啖酒，所有不快都溜走!」部下不明白我突然說這句話的意思，還以為我已經面對絕境嚇到傻。

正當那些武肺喪屍想走向我們之時，我們從遠處看到一架類似戰術轟炸機的物體飛向武漢市中心，接著它便投下了一枚炸彈。導彈的尾火畫破武漢的夜空，不久後一大團白色的火光在市中心爆開。我向現場的官兵大叫:「係核彈呀!小心衝擊波!」

真想不到中國對於武肺喪屍的處理手法是使用核彈作高溫消毒，在核彈的衝擊波來臨之時，人生的走馬燈在腦內運轉起來，想起我由小時候讀書時頸攬紅頸巾，手執毛語錄，到高中畢業後加入武警為國家效力，但到頭來最後的結局竟然是死於中國的核彈無差別攻擊之下，真是諷刺和悲劇的人生。

[新聞聯播特別新聞報導]
以下是我國一宗重大特發新聞報導，在1月25日凌晨3時左右，位於湖北省武漢市的化工廠發生特大大爆炸，全市近98%的建築物毀於一旦，死傷人數未知...而孝感市亦有發電廠懷疑因管理不善而發生大爆炸，全市陷入一片混亂死傷人數未知...黃崗市地底深度3公里則出現強度5.6級的地震，死傷人數未知...國家主席習小平宣佈湖北省進入緊急狀態，中央政府強調事件可防可控，國家已經調動武警機動部隊以及中部戰區的軍力前往進行救災。

1月26日 <人民真理報頭條>
中國不哭!武警不哭!人民解放軍不哭!向人民英雄致敬
早前進入武漢、孝感市和黃崗市救災的武警93師和126師的武警同志因為參與救災而出現重大犧牲，但武警和人民解放軍將會繼續在湖北執行救災職務，讓我們向那些人民英雄致敬!中國欠了武漢人民一句道歉!

全文完

後記

經過了個多月的斷斷續續的寫作，終於寫完左依本喪屍mix中國武漢的小說，也是我第一部完成的短篇小說，感謝連登各位巴打的追post、追文同留言，你地既留言成為左我寫作的動力!

希望大家在無論任何的時候都不要盲目相信政府，要保持自己既獨立思考! 各位巴打加油!捱過武漢肺炎我地仲有好多場仗要打!下個故仔再見大家!

光復香港,時代革命!
3萬,thx!